在一場全球環境危機後，潘朵拉病毒爆發，重塑生物，將包含人類在內的生命體變成可怕的突變生物

在一場全球環境危機後，潘朵拉病毒爆發，重塑生物，將包含人類在內的生命體變成可怕的突變生物。因為無法阻止病毒的擴散，大部分的人類文明都被消滅了，只有一小部分被各自的制度還有各種地形分隔的領地存活。只剩鳳凰計劃（Phoenix Project）這個對抗全球災變的遠古應變計畫，成為團結人類並奪回星球的最後希望。
在《Phoenix Point》中的基地指揮鳳凰計劃。研究並開發新科技和技術，策畫行動，建構聯合全球的同盟，或是直接摧毀你的對手也行。拯救星球及重建文明取決與你，不過你要面對的問題可不只有外星威脅而已。
突變外星威脅：面對適應你的戰術的多變外星威脅，就算你的隊伍變得更加強大，科技更加先進，也沒有喘息的空間。
發覺潘朵拉病毒的秘密：《Phoenix Point》有複雜的故事，多重結局讓玩家能在多輪遊戲中有不同的發現。探索一段秘密的歷史，知曉突變生物的由來，透過探索、外交和研發來了解潘朵拉病毒和《Phoenix Point》的故事。
管理外交關係：鳳凰計劃不是唯一想奪回地球的組織。軍國主義的新耶利哥（New Jericho）、神秘的阿奴使徒（Disciples of Anu）還有科技狂熱的議會（Synedrion）都會在合作或敵對時提供獨特的獎勵及威脅。由你決定該如何與他們相處甚至是處理掉他們。
戰場上的精準打擊：除了裝備並指揮單位外，《Phoenix Point》更在戰鬥中使用獨特的自由瞄準系統，讓你直接控制士兵的準頭。瞄準敵方弱點、武器、高價部位或是直接往中心打。
經典系列，新世代科技：《Phoenix Point》由 90 年代 X-COM 系列的製作人 Julian Gollop 設計。在保留 X-COM 精神的同時，將畫質、技術和系統升級到現代的標準，讓《Phoenix Point》成為同類頂尖。

D病毒會唔會真係外星黎?

想問下點解D病毒咁勁,D人都唔戴口罩?

系我jj30cm咗